% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{Annotatio III: Wie das Selbstwertgefühl einer ganzen Generation zerstört wurde}
\label{food-selfworth}

Die Nahrung und die Auswirkungen auf den Menschen ist gar nicht zu unterschätzen. Sie hat nicht nur direkte Auswirkungen auf den geistigen Zustand und seinem Wohlergehen, sondern auch auf den Körper, was optisch deutlich sichtbar ist oder zu sein scheint. 

Der Blick in den Spiegel ist für die meisten Menschen ein schwieriger Akt. Meist halten sie ihrem eigenen vorwurfsvollen Blick nicht lange stand. Die Aussicht ist schlicht deprimierend: die Pausbäckchen, die Segelohren, die zig Muttermale, der kleine Bierbauch, die kleinen Brüste. All diese Merkmale zeigen dem Menschen auf, wie unperfekt sie doch denken zu sein. So unperfekt im Vergleich zu jeder anderen Personen, die sie tagtäglich im Fernsehen oder online, insbesondere in Werbung, zu Gesicht bekommen, dabei hat die Evolution Millionen von Jahre benötigt, um den Menschen zu dem zu machen den er heute ist -- die Spitze der Evolution.

In der Natur war es nicht notwendig, den Umfang seiner Arme, des Bauchs oder sein Gewicht zu messen. Die Menschen hatten so viel Bewegung und die entsprechende Kost, dass das nicht nötig war. Fettpölsterchen sind von allein verschwunden, weil die Menschen sich bewegt haben und Essen nicht permanent zur Verfügung stand. 

Beim Futter geht es um viel mehr als den Verlust von Körpergewicht, der mit einer artgerechten Ernährung erreicht werden kann, sofern keine Essstörung vorliegt und die restlichen Umstände stimmen. Der Körper soll an ein natürliches Essen gewöhnt werden und langfristig gesund werden und bleiben. Nur die Körperkomposition zu beachten, übersieht den wichtigsten Punkt und zeigt nur das Oberflächliche: ein scheinbar schöner Körper. Wie gesund all die Internetsternchen wirklich sind, die immer wieder vorgeschlagen werden, wenn man nur annähernd etwas mit \guillemetright Fitness Food\guillemetleft oder ähnliches in der Suche eingibt? Nur die Leute selbst wissen es. Aber sie schaffen es gut, eine Fassade nach außen beizubehalten, die so wirkt, als ob sie es erreicht haben. Der Mensch braucht keine Messung von Körperfett, er braucht artgerechtes Essen. Der Rest kommt von allein. 

\subsection*{Nichts ist wahr -- 0,1 \%}

Werfen Sie auch nicht zu sehr einen Blick auf die Models Ihres Menschen. Bilder und Videos sind immer nur Momentaufnahmen. Wie vielen der Models ist Ihr Mensch bereits im Alltag begegnet und konnte ihren perfekten Körper bewundern? Meist würde man sich freuen, denn so wie auf Bildern sieht der Körper nicht immer aus. Jede Zurschaustellung des Körpers im Internet ist eine verfälschte Realität, die täuschend echt wirkt. Keines der Fotos, die von Werbeagenturen veröffentlicht und in Werbungen genutzt wird, stellt das reale Leben dieser Personen dar. Mit einer Kombination aus Ausleuchtung, Nachbearbeitung und dem richtigen Equipment\footnote{Grüße an alle Realitätsverzehrer, äh, Fotografen.} Damit wirkt der Körper dünner, schlanker, stärker -- augenscheinlich \guillemetright besser\guillemetleft. Dank den Weiten des Internets sind vor allem junge Menschen  in allen Lebenslagen einem idealisierten Körperbild ausgesetzt. 

Menschen werden in ihrem Alltag häufig mit anderen Menschen konfrontiert, die so nicht dem Schnitt entsprechen. Den Menschen werden in Medien immer Personen präsentiert, die die Speerspitze der Mischung aus Genetik, Glück und gegebenenfalls Missbrauch diverser nicht ganz so legaler Substanzen darstellen. Sie entsprechen nicht einem Optimum, sondern einem beliebigen Schönheitsideal, mit welchem der Mensch immer wieder ausgesetzt ist und welches er mit der Zeit verinnerlicht. Dabei sind diese Menschen nur in dem Sinne, besonders, dass sie selten sind. Welche Fähigkeiten Ihr Mensch hat, sie existieren wahrscheinlich in einem anderen Bereich und das ist gut so. Die vollumfängliche Individualität Ihres Menschen ist das, was jeden Halter zu einem glücklichen Halter macht. Kein oberflächliches Körperbild, kein Sixpack, kein Knackpopo. Wenn Ihr Mensch ein artgerechtes Leben im Einklang mit seiner Natur führt, kommt der sexy Körper sowieso und ist kein zwanghaftes Verhalten mehr. Ihr Mensch wird selbst die Optik eines griechischen Gottes erlangen -- wenn Sie ihn den richtigen Reizen aussetzen. 